IQ 題，拋磚，即刻開估

個樽入面有一隻蚊，而隻蚊每一秒會複製一次，即係零秒一隻，一秒兩隻，兩秒四隻。啲蚊一分鐘就會塞滿一個樽，咁幾時塞滿半個樽？

答案：59秒

有冇巴打識呢類IQ題？好想玩

你條IQ題前題係個樽容量=蚊60秒後數量
咁如果蚊59秒後數量<樽容量<蚊60秒後數量
應該永遠唔會有半樽蚊既情況出現

話明「塞滿」
唔係「塞爆」、唔係「溢出」
你話小巴滿座係車上有16乘客定多過16乘客？

Btw 係「前提」唔係「前題」